<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>求索</title>
        <link>https://neymar-jr.github.io/</link>
        <description>刘宣辰的博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 20:43:25 &#43;0800</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://neymar-jr.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>自卑与超越</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/%E8%87%AA%E5%8D%91%E4%B8%8E%E8%B6%85%E8%B6%8A/</link>
    <pubDate>Tue, 18 May 2021 20:43:25 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/%E8%87%AA%E5%8D%91%E4%B8%8E%E8%B6%85%E8%B6%8A/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>5月18日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8818%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Tue, 18 May 2021 20:15:03 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8818%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[]]></description>
</item><item>
    <title>5月16日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sun, 16 May 2021 14:18:20 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>5月14日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Fri, 14 May 2021 15:40:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>4月17日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 22:22:58 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>4月10日补充</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E8%A1%A5%E5%85%85/</link>
    <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 23:01:05 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E8%A1%A5%E5%85%85/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>4月10日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 20:16:32 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>​</p>]]></description>
</item><item>
    <title>3月27日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:40:44 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[​	今天和大姨交流了一下，主要有几个观点得到了修正：
​	第一，对于和身边的人无法深入交流而产生的孤独感，不要仅仅因为观察到身边同龄的人和自己想法不一样，就片面的的出我在这个世界上是孤独的，你只是忘记了跟研究生学长学姐，导师，辅导员等比你阅历丰富的人进行的愉快的交流，等到更大的平台，身边就会出现更多深入思考的人，我这种对待孤独的悲观情绪确实是主管臆想了，这部分被大姨修正了。
​	第二，对于自身不足，以及与身边人不经意间比较产生的落差，大姨表达了一个观点，我很赞同，每个人价值观不同，导致对什么是好的评判标准不同，所以盲目的按照自己的评价体系去评判别人，甚至与自身境遇比较是伪命题。举个例子，一个辛勤劳作的农民和一个社会地位高，资源多的”成功“人士，光从快乐这个指标来看，农民不占下风，比如混迹于娱乐圈的人，个个物质极大丰富，仿佛生活在共产主义社会，但是仅从媒体曝出冰山一角的负面新闻我们就能得知，至少其中有部分人精神是极其空虚的，他们迷失在极大的物质刺激中，失去了人生的方向标，陈羽凡，吴秀波等等，所以从单一指标去衡量好坏是极其不科学的。
​	第三，是否应该有同时做好几件事的能力，这个没有定论，因为事情过于笼统，具体是什么事情？重要程度如何？紧急程度如何？一旦考虑这些条件，结论就清晰了，对于重要且紧急的事情，尽可能串行做，对于不重要且紧急和不紧急且重要的事情就可以分出些精力并行去做，所以我们得出结论的时候一定注意检查条件呐。
​	第四，自己对自己的看法，一直对自己都是挑剔的态度，很少肯定自己，这样固然有好处，即意识到自己渺小的人才可能有成长，但物极必反，过度贬低自己就容易陷入盲目自卑，即这个事情还没尝试就否定自己，我自己是体验过这种情绪的，初中高中尝试篮球，始终没能产生自信，每次打之前都会否定自己，但后来看篮球基本上就是个熟练，身体大于技巧的运动，哈哈。至于后来踢了足球，最开始还是盲目自卑，总想着，这东西我怎么可能做好呢，固然就导致害怕踢球，后来真正打破这个循环的还是自己逐渐深入后，发现了足球的乐趣，我始终对有自己爱好，能沉浸于自己那一隅的人抱有敬意，想想这可能就是刘晴老师说的纯粹，兴趣的力量是巨大的，每周五都会投入精力研究过人技巧，量变产生质变，只是我们人哈，很难做到高瞻远瞩，短期没有收获就容易放弃，我比较兴趣，在较短的时间内还是有显著提高的，顺其自然也就坚持了下来，所以后来每次一讨论兴趣，爱好这些话题，我总是给出定义，很少有人天生就喜欢什么，只有有了一定的积累，即入门了，才能逐渐体会到其乐趣，最后成为爱好。浅尝辄止就下结论说，我不喜欢这个，是不是就显得幼稚了？
​	最后说说未来，今天生了场病，可能是很久没生病了，比较痛苦，思考了下，自己已经很久没有锻炼了，小小的肠胃病却让我感受到了生命和健康的珍贵，我们真的要认真照顾自己，做所有事都拼命追求完美最后可能发现自己沿途少了很多快乐，同时失去了健康也追悔莫及。这不就是我说的，从一开始，他们所做的一切都与他们的初衷背道而驰，光是想想都觉得可怕，哈哈。]]></description>
</item><item>
    <title>3月25日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 09:11:30 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[从20号出复试线到现在，这几天情绪起伏比较大，从最开始的失落，失望到之后的颓废，无力，到今天积极，振作，经历了一段不短的心路历程，可能这也是一种成长，最近积极努力去做好眼前的每一件事，至于时运就不是我能掌控的了，哈哈。
下午收到了一封邮件，只有简短四个字，过线没有？，迅速看了作者邮箱，脑子里闪过一个想法，哦可能是之前联系过的导师，上教师主页查看了一下，是个很好的年轻的老师，所在的实验室在哈工大虽不是最好，但可以说在考研中是最好的也不为过，仔细想想，如果明年考了370是不是也就顶多来这个实验室了，顿时怅然若失。整理完思绪，剩下的就是落寞，过线，没过线，一字之差，但却可以控制一个人一年的精力，一瞬间让我联想到神之类的概念，是不是连续经历这样的挫折的人容易陷入虚无主义，之后靠宗教信仰振作，远离尘世，得到所谓的解脱。考研是神吗，是，因为结果能一定程度决定一个人的命运，又不是，神这个概念可以说是我们人无法干涉的，但考研不是，按科学的方法做出足够的努力就能很大程度干涉，所以我们应该怎么对待考研这摊子事，我们不知道学校的级别和难度是否匹配，比如中南计算机学硕335，专硕就370，在我眼里这两个都不难，只考一门数据结构嘛，把所有算法都实现一遍，背下来都能做到，我陷入了一种抱怨的情绪中，抱怨什么呢？抱怨考研这摊子事不公平，就仿佛有自己的意志似的，总会偏爱一些人，冷落一些人，就没法做到完全公平，即学校实力和难度匹配。但耿队的一句话点醒了我，这条路不是我们自己选择的吗？对啊，正是因为我们追求更高的平台，所以才挑战实力更强的学校，承担了更大的风险。试想一下，如果当时没有遵从自己的理想，去哈工大学自然语言处理，而是为了降低风险考中南，就算考上了，凭我完美主义的性格，大概还是会有遗憾吧。人们经常说年轻人和老年人的区别是什么？第一个是很直观是年龄，第二个我更看重，是一种闯劲，就是不满足于安稳的生活，挑战自己，走出舒适圈。所以，我们怎么评判一件事值不值得遗憾？拿考研举例，就是说回看当时的自己，每天有没有逃避考研这摊子事，每天是不是把这个事放在心里，就算痛苦，也积极想办法，努力去做好。如果真是做到了，我们就可以跟自己说，不用遗憾。你可能会说，但是我当时有一段时间效率低，浪费时间了，这很遗憾啊！我回答道，你做的很好了，人不是机器，都有情绪，效率低也可以看作情绪积累的结果，低效率的你没有自暴自弃，所以可以坦然对待考研这个事情，要从中吸取经验教训，但不必再参杂过多苦涩，遗憾的情感。]]></description>
</item><item>
    <title>3月24日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 20:16:33 &#43;0800</pubDate>
    <author>ChrisLiu</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8824%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[24号放松了一天，今天这些话是25号补充来的，想起之前有些思考比较好，但没有整理出来，故写于此。
考研出分那天，知道了结果后，我瘫坐在椅子上，脑子里不断浮现去年自己偏激思想：1、微积分没用，积个球体积，积个阴影面积，这有什么用？2、政治考试这东西，死记有什么用？3、他居然背代码，这东西不是理解的吗？之后仿佛意识到了什么，哦，原来自己是这么傲慢，我甚至有政治分可以少点，用专业课来补的想法，何等的傲慢？回学校之后跟别人聊了很多，别人也大都观察到了我的变化，但实际说变了可能不太严谨，应该是把内心想法放大了，想想大学为什么逃课，我一直都向往所谓的自由，但这是自由吗？不考虑后果的随心所欲就是自由吗？我想，自由应该是用一定的“不自由”换得的，有舍有得，用一年的努力换得三年相对工作而言的自由即读研。想多了，总之做事多想想后果，想想其残酷也好，困难也好，目的是让自己慎重对待每一个选择。
A-&gt;B-&gt;C可能我们推导的根基A就是错误的，我们怎么可能最终得到正确的结论呢？所以要不断怀疑自己的观点，因为我们是通过眼睛，耳朵，鼻子感受世界的，就好比色盲人眼中的世界是不一样的，不同人眼中的世界不同，所以没有人有绝对客观的观点，在这种情况下，多参考别人的意见就能很大程度修正我们的主管臆想，可能我臆想了一半，他臆想了一半，我们一交流，刚好把各自臆想的部分修正了，大家都变得相对客观。]]></description>
</item></channel>
</rss>
