<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Xuanchen&#39;s Blog</title>
        <link>https://neymar-jr.github.io/posts/</link>
        <description>All Posts | Xuanchen&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 20:43:25 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://neymar-jr.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>自卑与超越</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/%E8%87%AA%E5%8D%91%E4%B8%8E%E8%B6%85%E8%B6%8A/</link>
    <pubDate>Tue, 18 May 2021 20:43:25 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/%E8%87%AA%E5%8D%91%E4%B8%8E%E8%B6%85%E8%B6%8A/</guid>
    <description><![CDATA[​	最近开始重读自卑与超越，想想最开始是大一与这本书结缘的，当时觉得看书思考第一重要，学业技术这些其次，还是观点偏激惹的祸，对一些事非黑即白的看法是不妥当的。希望重读过程愉快，有新的收获。]]></description>
</item><item>
    <title>5月18日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8818%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Tue, 18 May 2021 20:15:03 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8818%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[​	与人相识最初一定要完全信任别人，不光是为了别人，也是为了自己问心无愧，至于在相处过程中遇到一些让人起疑的事，一定要与之及时沟通，真诚的询问，表达自己的疑问，不要拿自己内向当作借口，做这件事是对双方负责。起疑时没有及时沟通，最后产生了恶意的揣测，实在伤害了别人，辜负了别人对我的信任，这感觉实在不好受。自己还远远不够成熟，做了让自己内心有愧的事情，违背了与人为善的原则，这种良心的谴责带来的痛苦远大于所谓恶意揣测之事成真带来的痛苦。
​	所以，无条件信任别人是非常重要的，在判断人是否值得信任这件事上，相信自己的判断，不要轻信别人的建议，一是别人是根据部分信息判断的，二是为了问心无愧，活得坦荡。同时一定多记住别人的帮助和恩情，远离尔虞我诈，这样眼里的世界也变得美好了起来。
​	自己平时过于严肃，思维不够开放，经常将一个观点想的极端偏激，也错过了一些额外的机遇，少了些可能性。希望自己多开放性看待世界，多留心观察别人是怎么看待世界的，不要迷信自己看待世界的“模型”。
作者：赵思家
链接：https://www.zhihu.com/question/26806962/answer/520305727
他先让参与实验的人评估一下自己的运气，觉得自己是不是一个好运气的人。然后他给每个人一份报纸，让被试数这份报纸里有多少张图片。但其实，在报纸中间，写了一句话「别数了——这张报纸里有43张照片」。
虽然这句话就在眼前，但那些觉得自己运气好的人，确实更容易看到这句话，而觉得自己运气不怎么样的人，确实更少发现这个关键，只有乖乖努力数图片。
那这是为什么呢？Wiseman 认为，运气不好的人可能比觉得自己好运的人更紧张，精神状态绷紧。这样使得他们在观察时，对意料之外的事物不那么敏感。
结果，这些就会因为太专注在原本的目标之上，而错过机遇。而那些运气不错的人，精神状态往往更放松，也更容易留心到眼前的机会。所谓的傻人有傻福，也是有点道理。
还有个 UCL的博士后 Stephann Makri 也研究过运气，不过他关注的点在于人际交往上面。
他弄了个网站 （serendipitystories.net，现在不知道为什么关掉了），号召大家都去提交自己的因为机缘巧合而改变人生的故事，然后看这些故事有没有什么规律。
提交的故事有两个主要的类别：（a）遇到陌生人或是好多年没见的老朋友，结果ta正好可以帮助完成梦想，（b）或是犯了个错（譬如说赶错火车）却遇到了真命天子/女。
这些故事有两个基本规律，（1）就是这些运气好的人，似乎都是比较开朗的人，他们在碰到老友时，会识别出来，然后上去打招呼，即使有些赶时间，也不会假装没有看见。（2）在之后，无论当时谈话有没有什么特别的收获，之后他们也会主动地去 follow up。虽然这是两个规律很好理解也属于常识，但反思自己，我平时是很少这样执行。即使是遇到熟人，我也不习惯主动打招呼，宁可后面发信息说「刚刚你是不是在哪儿哪儿，我看到你了」！聊过之后，我也难得主动再去保持联系。这样，就算是有机会，我也不会注意到。
Cunha et al. 2010之前也观察过运气好的人有什么特征，机缘巧合往往发生在 有所准备、好奇心重以及思维开阔的人身上。]]></description>
</item><item>
    <title>5月17日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Mon, 17 May 2021 23:39:36 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[]]></description>
</item><item>
    <title>5月16日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sun, 16 May 2021 14:18:20 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[​	最近经历了很多事情，努力思考也得不出什么结论，也是，涉及人的事情哪来那么客观的结论呢?
​	又一次思考了人生的意义，首先确定了人生的意义使自己赋予的，盲从别人的人生意义不可称为活出自我，或者说活在别人的人生意义里的话，我还是我吗？纵观一生，最开始懵懂无知，全然没有自我，只盲目模仿他人或由于生理本能做出举动。第一种情况体现在，父母笑，婴儿也笑，父母哭，婴儿也哭；第二种情况体现在，婴儿感到饥饿和痛苦，也会大哭。长大些后，接受了中国的工业化教育，相信我们大多数人都被主流的价值观左右，有的成为别人家的孩子，有的成为熊孩子，现在想想，那些当年备受差评的熊孩子其实也有很有天赋的，然而这单一的评判标准，应试限制了创造力和天赋的自由发展，他们用自己的方式与体制抗争，这其实都体现了他们对主流价值观的思考，可以说那些反抗教育的人有更多自我意识。但由于阅历限制，他们没能找到合理的方式，仍记得一个新闻，有学生在高考上交白卷以体现对应试教育的反对，这是非常可悲的，试想这个学生长大了发现自己热爱的领域，但却无法深造，被迫为了生计，碌碌无为，临终前忆起当年是多么苦涩与无奈。我很感谢当年麻木盲从的自己，给了我现在的平台做自己热爱的事情，从这个角度看，我十分幸运。在经历无数的自由判断选择之后，人格趋于完整，有了自己想成为的人和想做的事，学会了在适应体制的基础上保持自我。所以要在适应规则的基础上，找到实现自己人生意义的可行途径。
​	对于父母，应当客观看待，不能以现在正值壮年的标准衡量父母，觉得他们不努力，悠闲度日，首先他们那个年代资源匮乏，温饱不解决，何来成就？其次，我们是无法切身体验到中年人的境遇和心态的，一旦我们到了那个年纪还不如父母岂不是尴尬？还有就是父母是天下一定为你好的人，他们的人生经历实在是不可多得的宝贵财富。人的一生总要归于平淡的，但不可忘记他们年轻的时候也曾闪耀过，虚无主义的人辩解说，这不是毫无意义吗，无论做了什么都是殊途同归。但为了自己的人生意义不懈努力的过程就蕴藏着无限的价值，包含了人类许许多多美好品质，努力，拼搏，坚持等等。
​	我向来与人为善，也少以恶劣的眼光看待事物，但父母和身边的人都在无时无刻让我不断接受社会的潜规则，不是为了获利与人为恶，而是保护自己，但是这又带来了一个问题，这种出于保护自己的揣测会伤害那些初衷很好却被误解的人，这实在是矛盾，无非就是在自己受伤和其他人受伤之间选择一个。当然我们忽略了一个前提，就是沟通，恶意揣测大多是能通过真诚沟通解决的，可以在误解产生前消解。所以，就算自己内向，但这不是不沟通的借口。
​	还有就是我们做好事，为的不是回报而是无愧于心，活得坦荡。]]></description>
</item><item>
    <title>5月14日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Fri, 14 May 2021 15:40:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/5%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[​	时间过得很快，不知道不觉离上次更新博客已经一个月了，回想下来这一个月还是没做什么的，固然是有毕业设计这个任务，但是真正思考的时间不多，大多都在运行代码，然后玩游戏等结果。当然，也不是全盘否定自己，虽然在自己的评判标准里是低效的一个月，但是明显感觉到自己有了很大变化，首先，最明显的就是变胖了，在宿舍久坐，平时外出也减少，固然长沙糟糕的天气也有责任，但更多源于自己的“懒惰”，这种懒惰不是说每天浑浑噩噩，挥霍度日，而是思考减少了，更多是沉浸在放空，休闲的状态中，对逐渐临近的考研总是有意无意的忽视，这是一种非常危险的心态，因为二战的人是少数，我深知从众心理的影响，身边的人大都是没什么事的，要么保研，要么考研上岸，要么找到工作，他们看待临近毕业的这些日子为自己为数不多的假期，因为无论哪条路都是要忙碌起来的。我深觉自己也在不经意间欺骗自己，融入了这个“度假”的群体。人无远虑，必有近忧，那我作为一个准备二战的人，应该如何对待这段时间呢？
​	首先一定是把论文先做完，做好，我对自己做的项目要求是很高的，因为我深知如果我不尽全力去做一件事，事后后悔是必然的，所以做毕设这个时间没必要苛责自己，说，二战的人哪有认真做毕设的，都是对付过去混个毕业，抓紧复习才是第一。
​	其次，就是复习任务，我身边也有二战的同学，这方面定期交流还是可以避免复习时间紧促的情况出现的，但我觉得要不断灌输自己一个想法，我想读研，我想当讲师，我想做自己喜欢的事，考研是我实现人生理想的重要一步，我对自己负责。每天睡觉之前，起床之后都认真思考一遍，我今天有没有温习一遍这个想法，我相信只要给我足够的理由去做一件事，那我就能尽全力。这个也就是之前提到的，固然我们是人，不是机器，也会有消极情绪，很有可能我们很久都走不出来，每天效率低下，但是只要每天都不忘初心，不逃避问题，最后无论成败，都不必遗憾。
​	最后，就是读书思考这件事，这对我非常有意义，从小学到高中我从来都是随波逐流，迎合主流价值观，比如，学习好就是有价值，多才多艺就是有价值，但却很少剖析自己，或者说没有多少自己的意识，我是谁？我想成为什么样的人？到了大学，身边没有了”导游“需要自己规划人生，安排时间。这时，每天面临的大大小小所有的选择都要自己决定，这些决定或简单，或困难，但可以说都是一个人意识或者说人格的体现。在这种自由选择的氛围里，加上遇到形形色色的人，我们的人格快速趋于完整，渐渐地，谈话不再局限于茶余饭后，更多的是人格和思考的碰撞，大家都在于别人人格的碰撞中不断完善自身，毕业之际，回顾大一，自身和身边的人或多或少变得完整，虽然时间不及初中高中的六年，但完整人格的形成可谓是质变，远非多年中国式教育能替代的。说了很多，还是为了表达读书思考的重要性，考研是个孤独的旅程，希望能有好书相伴，在痛苦时能有属于自己的一隅安静思考。]]></description>
</item><item>
    <title>4月17日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 22:22:58 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[昨天尝试去图书馆复习考研内容，回忆了一下当时的情形，看数学，一翻开书首先联想到自己考研失败，于是不想承认自己失败，就不想看书。认真分析一下，考研失败和自己承认的失败事两种失败，前者单纯指考研这件事没做成，而后者指人生意义上的失败，即人生走了下坡路，觉得自己难以东山再起，具体是就算二战成功上岸，仍觉得自己人生意义上失败。失败的定义是，指没有达到预期的目的。亦指被对方打败，输给对方。所以本质是二战成功上岸也没法达到我的预期，因为我的预期是一战成功上岸，但很显然我的预期再也无法达到了。解决方法是调整自己的预期，改成二战成功上岸，自己常说降低期望，尽力而为嘛，本就是普通人，允许自己犯错。再者，可以看看自传，让自己客观全面看待失败对于人生的意义。]]></description>
</item><item>
    <title>4月10日补充</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E8%A1%A5%E5%85%85/</link>
    <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 23:01:05 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E8%A1%A5%E5%85%85/</guid>
    <description><![CDATA[作者：月影雪子 转载自链接：https://www.zhihu.com/question/32178948/answer/593648236
第一次长文更新关于Intj的事，来自一个深受此性格困扰27年的女性。痛苦不是最重要的，找出释放出口才行。
别人无法理解的痛苦=intj存在的问题：
1追求自我完美主义
2对自己感兴趣，改造和自己相关的人和事
3因自我完美主义 无法与琐碎和解
4用自己的标准衡量自我完美主义
5的确与世界格格不入
6对S感知度低
总而言之，本身就是和世界矛盾的存在。
优势的发挥立足于现实，你很多自我要求完美在现实生活中其实是用不上的。或者说，能引发共鸣的很少，你当然可以坚持，这个时候就看要钱还是要满足。
社会本质的是物竞天择，适者生存，强者生存，你要认识到的一个客观事实是，大部分人对高深的那个理想并没有兴趣，或者说那不过是你个人的想法罢了，世界人口这么多，很难达到你所谓的理想。这其实有些虚无主义。
那不意味着就放弃，你本来也追求的实现自我，但是因为人格不平衡，一直没有找到正确方法。那现在1先利用别人的价值观生存下来，2积累理想表达的条件，3时机成熟了实现它。你内心深处也是想着在现实层面实现的，不是吗？因为它已经在你脑子里面了。
缺点也很明显，甚至成为优势无法最大化发挥的障碍。不要着急去否定什么，有意识控制N对S的过度控制，有意识地坚持战胜琐碎，也坚持做一些小事。
就说这么多吧。S需要经历事情，你2018也算经历了，f要培养。人生在世，不容易。
——————————————————
2019.02.10再次更新：
继上次写完后，我又自我反思了半个月，倍感痛苦。
原因在于企图融合社会本身非常逆intj天性。
intj最大的问题是过分的自我和过分的耿直。
必须发自内心地意识到自己对世界的认知是有问题的，有问题不等于错，没必要苛责自己。
但如果想获得凡俗的幸福与快乐是必须要去修正的。
【现实】1本能地对世界不满、挑剔，根本在于痛苦世界不按自己的标准来
要明白，你的未必是好的，以及世界不会按照任何一个人的意志来，即使有，偶然性和必然性，天时地利人和的满足都是瞬时的，但人不是活在瞬间的，人是持续的。不必完全逆着自己的性子范挑剔，但是更重要的是明白自己的处境。
【现实】2人与人差别很大，认识到矛盾冲突从根本上是不可化解的
intj想要融入进去仅靠共情是远远不够的，因为很多共情反intj逻辑，关键时候需要装傻需要假装。而且要建立的认知是，不是只有你和世界不同，世界上谁和谁都不同，不是只有你痛苦，很多人都痛苦，有的人可能为着目标偶然违心也觉得没什么，你需要建立行为合理化，是的，虚伪没什么的，甚至必要的虚伪是助于你目标达成的。这是社会结构性冲突造成的，不可逆转的现实，那么问个问题，真理和效率，intj怎么选？一个成熟的intj必然选择效率，不是因为真理不重要，是因为真理不存在。
【改造】3矛盾是无法弥合的，但intj归根结底也是个人，需要在当下的社会中生存，不是社会不接纳intj，是intj不肯接纳社会
问个问题：基本的生存物质保障、一定的人际关系和谐和社会联结、个别时刻满足自我成就感，intj需要吗？哪怕是为了能获得一点快乐，能让自己活得更好一些，那intj在这些方面就需要去努力。
intj最需要习得的技能就是：坚持用被接受的方式表达自我融入社会并换取安身立命的筹码。
从前的岁月里，你说了很多东西，却发现浪费了很多思考和言论。没人在意不是它们没有价值，而是没人懂得。我希望intj永远不再苛责自己，首先肯定它们的价值，自己的价值。
但是，但是你要明白，此时此刻，如果你找不到适当表达的方式，你的东西这世界不能理解或不需要。所以你只有两个选择，要么闭口不说，随波逐流；要么找到和现实世界对话的方式。这两种都很痛苦，一种限制intj表达，一种要求intj的表达要迁就别人。无处释放肯定是要憋死intj的。
那么我们把后者合理化一下，这个世界是人的世界，如果你坚持的真理没人认可，那么它们便不再是真理，如果你坚持的付出无人肯定，那么它们便不具备任何价值。若说从前我还企图获得别人的肯定，当我明白自己是intj的那一刻，我不再需要了。但你要明白，社会需要运转起来，靠市场靠经济，人类社会本质需要靠交换价值存活下去，你纵然不需要外界评判你，可你活在这世界，你打不破这规律，别人手里有你需要的东西，比如钱，比如帮助你做事的条件，都需要你通过交换获得。
所以，世界有真假吗？有高低吗？这一切重要吗？不重要，都不重要。
请停止对世界的苛责、抱怨，企图一步到位的改造。把主要精力放在自己身上，不是以苛责的姿态，是以疼爱自己、鼓励自己的姿态。但是方式注意兼容社会！不兼容社会=精力浪费=效率低下。
同时，意识到并尽力克服人本性的懒惰、拖延。
读书、学英语、运动身体。
出国、留学、念完硕士。
赚钱、经营人脉、取得社会地位。
嫁人、生儿育女、孝敬父母、照顾家庭。
……
融入社会，付出对应努力，不是为了别人，都是为了自己。
条条大路通罗马，殊途亦会同归。
总有一天，你会发现，当你成为了更好的人，你的世界跟着一起变好了。
是你的世界，不是这个世界，你能改造的本来也只有你的世界，而唯一的方式，就是改造你自己。
你好了，你的世界跟着好了，intj才真的拥有了幸福。
——————分割线——————
写完自己回顾了下，这不就是大众常吃的鸡汤“经营自己”么？
为何在intj身上如此困难。这个问题又回到了最初，改造自己需要融入社会，而融入社会本身非常逆intj本性，intj需要拨开迷雾见青天，合理化自己的行为才能有效付出实际努力，改造自己。
intj是要么魔鬼要么天使的人生设定，是悲是喜，仁者见仁智者见智。
但至少有一点可以缺点，这没什么优越感，获得幸福的程度与你愿意改造自己、实际做了多少呈正相关。
————————————————————
最后回答下，什么是成熟的intj？
1能认清自己的缺点，能赏识别人的优点
2承认现实，融入社会，应对社会习俗和人情世故
3忍受孤独，保持自己的原则和核心思想
4平衡性格，打铁自身，获得基本生存物质基础，拥有和谐人际关系和社会联结，获得自我成就满足
这不仅仅是intj，是每一个成熟的社会人。
intj迈向成熟，不过是一场社会化的过程。]]></description>
</item><item>
    <title>4月10日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 20:16:32 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/4%E6%9C%8810%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[最近接受了调剂失败，情绪也不再焦虑了，冷静下来后未来转变成一种前所未有的清晰，清晰带来了坚定的想法，坚定的想法带来了踏实的计划和行动，我本就善于计划和执行计划，理想的未来仿佛越来越近，但是这种情况往往是很容易失败的，失败的原因往往不在于计划的不合理或是一些未考虑的变量，而是在于执行计划的人的心态，越是接近成功心态就会变得轻松，这种轻松具体表现为高估事件成功的概率，选择性忽视一些可能失败的小事，但是这些小事累积起来容易导致失败，这种淹死的都是会水的一定程度验证了这个道理。所以我们要形成越接近成功越谨慎的习惯，虽然这是反人性的，但是人性是远古社会遗留下来的，比如贪吃，源于远古社会事物匮乏，像自律，是最典型的反人性的优良品质，但是思考和习惯的力量同样强大，足以抗衡人性的弱点。望谨记。
要多与别人建立联系，把其他人当作成长的伙伴，而非竞争对手或者敌人。
对自己说几句，二战的路上客观上注定是孤独和艰辛的，但希望自己深陷负面情绪泥沼的时候想起二战的初衷，即我发现自己喜欢做科研，也有能力做好，想做机器学习，读博当讲师，说出这个理想和小时候说想做科学家是有本质差距的，小时候科学家的理想是一种虚无缥缈的幻想，而当前的理想清晰，确定，可行，每每想到能带给人动力，希望自己利用习惯的力量克服未来的种种负面情绪，画饼也是能充饥的嘛hh。
这几天看了Fate天之杯，剑豪生死斗，妄想代理人，jojo前三部，简单总结一下，天之杯里印象最深的是间桐樱的隐忍，坚强和卫宫士郎在理想和所爱之人之间的抉择，虽然作品比较理想化，让士郎两者兼得，但其纠结，挣扎思考的过程也让人动容，也好嘛，动漫作品也没必要个个搞得跟斩赤红之瞳似的搞得苦大仇深，主角团大都落得惨死结局，恰到好处的悲剧情节正合适，既引人深思，又不至于痛苦，天之杯和钢之炼金术师做的不错，但钢之炼金术师剧情略显拖沓，而且把主角刻画的过于坚强，不那么真实就没有代入感了。剑豪生死斗，很不错，着重表现了日本封建社会武士阶级的生存方式，开头一位忠臣切腹进谏，劝谏君主不要举行无味的真剑决斗，但昏君当道，忠臣死谏无用，封建社会等级森严，武士唯命是从，漠视生命。藤木源之助和伊良子青玄二者的渊源之深，让人仿佛相信了命运似的，但仔细想想，两位武士意志尤其坚定，没有动摇过信念，可以说从未信过命运，不断修炼剑法，遇到巨大挫折也不逃避，勇敢接受残酷的现实，坚定前行，两位武士固然都有瑕疵，藤木源之助没有自由，唯命是从，三次自我意志和上级命令极其冲突致流鼻血也没有违抗命令，但也勤勉刻苦，尊师重道，伊良青玄子花心，野心极大，不念恩情，但也追求自由，关爱女性，角色塑造在我看来真实尤其重要，因为只有塑造出真实有代入感的角色才能让观众产生共鸣，或是一些启发，剑豪生死斗很成功。
带你走近武士道的真相：《剑豪生死斗》漫谈 - 网易爱玩的文章 - 知乎 https://zhuanlan.zhihu.com/p/26106063
如何评价漫画及漫改动画《剑豪生死斗》？ - 暗鸠的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/23706095/answer/37702802
妄想代理人着重表现了当下人的一些负面情绪，以及应该如何对待痛苦或是残酷的现实，答案就是直面他们，里面一位学习过于刻苦的学生让人印象深刻，废寝忘食的学习，竟到了知识溢出的地步，他不断呕吐，吐出知识，边吐还边捡起来强咽下，最后吐出墨海，一位太太因为讨论棒球少年，说的八卦不够真实，被三位小区大妈排挤，回家看到老公被棒球少年袭击重伤，居然双眼发光，问老公棒球少年是怎么袭击你的，我要说给大妈听，他们一定信服，今敏导演真是大师，将人的心理描绘的丑陋又真实，最后引人深思。
jojo很早看过一些名场面，最近认真看了前两部，很不错，每个人物塑造的很有特点，第一代jojo乔纳森绅士真诚，第二代乔瑟夫机智冷静，第三代承太郎刀子嘴豆腐心，还有DIO的嫉妒，空虚描绘的不错，虽然剧情扯淡了点，但好在人物形象饱满，也是佳作。]]></description>
</item><item>
    <title>3月27日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:40:44 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8827%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[​	今天和大姨交流了一下，主要有几个观点得到了修正：
​	第一，对于和身边的人无法深入交流而产生的孤独感，不要仅仅因为观察到身边同龄的人和自己想法不一样，就片面的的出我在这个世界上是孤独的，你只是忘记了跟研究生学长学姐，导师，辅导员等比你阅历丰富的人进行的愉快的交流，等到更大的平台，身边就会出现更多深入思考的人，我这种对待孤独的悲观情绪确实是主管臆想了，这部分被大姨修正了。
​	第二，对于自身不足，以及与身边人不经意间比较产生的落差，大姨表达了一个观点，我很赞同，每个人价值观不同，导致对什么是好的评判标准不同，所以盲目的按照自己的评价体系去评判别人，甚至与自身境遇比较是伪命题。举个例子，一个辛勤劳作的农民和一个社会地位高，资源多的”成功“人士，光从快乐这个指标来看，农民不占下风，比如混迹于娱乐圈的人，个个物质极大丰富，仿佛生活在共产主义社会，但是仅从媒体曝出冰山一角的负面新闻我们就能得知，至少其中有部分人精神是极其空虚的，他们迷失在极大的物质刺激中，失去了人生的方向标，陈羽凡，吴秀波等等，所以从单一指标去衡量好坏是极其不科学的。
​	第三，是否应该有同时做好几件事的能力，这个没有定论，因为事情过于笼统，具体是什么事情？重要程度如何？紧急程度如何？一旦考虑这些条件，结论就清晰了，对于重要且紧急的事情，尽可能串行做，对于不重要且紧急和不紧急且重要的事情就可以分出些精力并行去做，所以我们得出结论的时候一定注意检查条件呐。
​	第四，自己对自己的看法，一直对自己都是挑剔的态度，很少肯定自己，这样固然有好处，即意识到自己渺小的人才可能有成长，但物极必反，过度贬低自己就容易陷入盲目自卑，即这个事情还没尝试就否定自己，我自己是体验过这种情绪的，初中高中尝试篮球，始终没能产生自信，每次打之前都会否定自己，但后来看篮球基本上就是个熟练，身体大于技巧的运动，哈哈。至于后来踢了足球，最开始还是盲目自卑，总想着，这东西我怎么可能做好呢，固然就导致害怕踢球，后来真正打破这个循环的还是自己逐渐深入后，发现了足球的乐趣，我始终对有自己爱好，能沉浸于自己那一隅的人抱有敬意，想想这可能就是刘晴老师说的纯粹，兴趣的力量是巨大的，每周五都会投入精力研究过人技巧，量变产生质变，只是我们人哈，很难做到高瞻远瞩，短期没有收获就容易放弃，我比较兴趣，在较短的时间内还是有显著提高的，顺其自然也就坚持了下来，所以后来每次一讨论兴趣，爱好这些话题，我总是给出定义，很少有人天生就喜欢什么，只有有了一定的积累，即入门了，才能逐渐体会到其乐趣，最后成为爱好。浅尝辄止就下结论说，我不喜欢这个，是不是就显得幼稚了？
​	最后说说未来，今天生了场病，可能是很久没生病了，比较痛苦，思考了下，自己已经很久没有锻炼了，小小的肠胃病却让我感受到了生命和健康的珍贵，我们真的要认真照顾自己，做所有事都拼命追求完美最后可能发现自己沿途少了很多快乐，同时失去了健康也追悔莫及。这不就是我说的，从一开始，他们所做的一切都与他们的初衷背道而驰，光是想想都觉得可怕，哈哈。]]></description>
</item><item>
    <title>3月25日总结</title>
    <link>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 09:11:30 &#43;0800</pubDate>
    <author>刘宣辰</author>
    <guid>https://neymar-jr.github.io/3%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[从20号出复试线到现在，这几天情绪起伏比较大，从最开始的失落，失望到之后的颓废，无力，到今天积极，振作，经历了一段不短的心路历程，可能这也是一种成长，最近积极努力去做好眼前的每一件事，至于时运就不是我能掌控的了，哈哈。
下午收到了一封邮件，只有简短四个字，过线没有？，迅速看了作者邮箱，脑子里闪过一个想法，哦可能是之前联系过的导师，上教师主页查看了一下，是个很好的年轻的老师，所在的实验室在哈工大虽不是最好，但可以说在考研中是最好的也不为过，仔细想想，如果明年考了370是不是也就顶多来这个实验室了，顿时怅然若失。整理完思绪，剩下的就是落寞，过线，没过线，一字之差，但却可以控制一个人一年的精力，一瞬间让我联想到神之类的概念，是不是连续经历这样的挫折的人容易陷入虚无主义，之后靠宗教信仰振作，远离尘世，得到所谓的解脱。考研是神吗，是，因为结果能一定程度决定一个人的命运，又不是，神这个概念可以说是我们人无法干涉的，但考研不是，按科学的方法做出足够的努力就能很大程度干涉，所以我们应该怎么对待考研这摊子事，我们不知道学校的级别和难度是否匹配，比如中南计算机学硕335，专硕就370，在我眼里这两个都不难，只考一门数据结构嘛，把所有算法都实现一遍，背下来都能做到，我陷入了一种抱怨的情绪中，抱怨什么呢？抱怨考研这摊子事不公平，就仿佛有自己的意志似的，总会偏爱一些人，冷落一些人，就没法做到完全公平，即学校实力和难度匹配。但耿队的一句话点醒了我，这条路不是我们自己选择的吗？对啊，正是因为我们追求更高的平台，所以才挑战实力更强的学校，承担了更大的风险。试想一下，如果当时没有遵从自己的理想，去哈工大学自然语言处理，而是为了降低风险考中南，就算考上了，凭我完美主义的性格，大概还是会有遗憾吧。人们经常说年轻人和老年人的区别是什么？第一个是很直观是年龄，第二个我更看重，是一种闯劲，就是不满足于安稳的生活，挑战自己，走出舒适圈。所以，我们怎么评判一件事值不值得遗憾？拿考研举例，就是说回看当时的自己，每天有没有逃避考研这摊子事，每天是不是把这个事放在心里，就算痛苦，也积极想办法，努力去做好。如果真是做到了，我们就可以跟自己说，不用遗憾。你可能会说，但是我当时有一段时间效率低，浪费时间了，这很遗憾啊！我回答道，你做的很好了，人不是机器，都有情绪，效率低也可以看作情绪积累的结果，低效率的你没有自暴自弃，所以可以坦然对待考研这个事情，要从中吸取经验教训，但不必再参杂过多苦涩，遗憾的情感。]]></description>
</item></channel>
</rss>
